"Fetch de kat Jukes," aldus haak; "Het is in de cabine."
De hut!
Peter was in de hut!
De kinderen tuurde naar elkaar.
"Ay, ay", aldus Jukes vrolijk en hij liepaltijd naar de hut.
Ze volgde hem met hun ogen; ze schaars wist dat haak had hervat zijn lied, zijn honden meedoen met hem: "Yo ho, yo ho, het krassen kat, haar staart zijn negen, weet u, en wanneer ze bij deurwaardersexploot uw back--" Wat was de laatste regel zal nooit bekend worden, voor een plotselinge het lied werd daar met een vreselijke screech vanuit de cabine.
Hij loeide door het schip en verdwenen.
Daarna kwam een hanegekraai sound die goed was begrepen door de jongens, maar de piraten was haast meer griezelige dan de screech.
"Wat was dat?"
riep de haak.
"Twee", aldus enigszins plechtig.
De Italiaanse Cecco aarzelde een moment en vervolgens zwaaide naar de hut.
Hij tottered, verwilderd.
"Wat is er met Bill Jukes, je hond?"
hissed haak, towering over hem.
"De zaak wi' hem is hij dood, messteken," antwoordde Cecco in een holle stem.
"Bill Jukes dood!"
schreeuwde de geschrokken piraten.
"De hut is zo zwart als een pit," zei decco, bijna zwerm brabbelende, "maar er is iets vreselijk daar: wat je hoorde kraaien."
De exultation van de jongens, de verlaging van de piraten, beiden waren gezien door de haak.
